Maar, hij was bijzonder in die zin dat als ik niet was ontvangen met hartelijkheid, of als ik niet aangespoord om nogmaals mijn bezoek als een bezoek had geen bijgedachten object maar was gewoon een van dankbaarheid voor een gunst ontvangen en deze experimentele reis mag geen opvolger.
Door deze omstandigheden heb ik beloofd te zullen houden.
Nu, Joe hield een ongemotiveerde loonslaven wekelijks loon wiens naam Orlick.
Hij beweerde dat zijn voornaam was Dolge,--een duidelijke onmogelijkheid,- maar hij was een collega van die koppige dispositie dat ik hem geloof te zijn de buit van geen illusie in dit bijzondere, maar opzettelijk te hebben opgelegd die naam op het dorp als een belediging voor haar begrip.
Hij was een broadshouldered losse superlenige een donkere collega van lichaamskracht, nooit gehaast en altijd gebogen.
Hij zelfs nooit leek te zijn, maar zou bovendien slaat in als bij toeval ; en toen ging hij naar de Jolly binnenschippers moeten eten zijn diner, of gingen 's nachts, zou hij uit lanterfanten, zoals Kaïn oftewel de dolende jood, alsof hij had geen idee waar hij naar toe ging en niet van plan ooit terugkomen.
Hij ingediend bij een sluis-keeper de moerassen en op werkdagen dagen zou komen door vanuit zijn hermitage, met zijn handen in zijn zakken en zijn diner losjes gebonden in een bundel rond zijn nek en bungelt op zijn rug.
Op zondag hij meestal leg de hele dag sluisfunctie, of tegen ricks en schuren.
Hij maakt altijd, locomotively, met zijn ogen op de grond; en toen mij aansprak of anderszins verplicht deze te verhogen, keek hij op in een half verontwaardigd, half vragend manier, alsof het alleen dacht dat hij ooit had was, dat was nogal een vreemd en schadeveroorzakende feit dat hij nooit denken.
Deze loom vooral handwerksgezellen had geen goesting voor mij.
Toen ik klein was en schuchtere gaf hij me te begrijpen dat de duivel woonde in een zwarte hoek van de smederij, en dat hij wist dat de liefhebber zeer goed: tevens dat het noodzakelijk was om de brand, eenmaal in zeven jaar, met een levend jongen, en dat ik misschien beschouw mezelf brandstof.
Toen ik opstond na Joe's 'prentice, Orlick was misschien bevestigd in het wantrouwen dat ik verplaats hem; maar, hij hield me nog minder.
Niet dat hij ooit zoiets gezegd, of deden alles openlijk importerende vijandigheid en ik zag dat hij altijd zijn vonken in mijn richting, en dat wanneer ik zong oude Clem, kwam hij in de tijd.
Dolge Orlick was op het werk en presenteren, volgende dag, toen herinnerde ik Joe van mijn halve vakantie.
Hij zei niets, want hij en Joe hadden net een stukje heet strijkijzer tussen hen en ik was bij de blaasbalg; maar door en door zei hij, leunend op zijn hamer,- "Nu, meester!
Dat je niet een zal slechts één van ons.
Als jonge Pip heeft een halve vakantie, doen zoveel voor oude Orlick."
Ik veronderstel dat hij was ongeveer vijf-en-twintig, maar hij gewoonlijk sprak over zichzelf als een oud persoon.
"Waarom, wat zult u doen met een halve vakantie, als je dat?"
Zei Joe.
